政府承認 : 全面封關或令中聯辦主任返內地述職造成不便。

對於林鄭月娥堅拒全面封關，今日公佈只會安排所有由內地來港人士一律要強制隔離14天，民主黨立法會議員涂謹申質疑，政府強制檢疫的新措施成效，指仍然容許內地權貴從內地入境，很可能造成「衝關」效應，因為懷疑自己染疫、而憂慮在內地不能獲治療而隨時送命的人，一定會設法來港，只要抵達香港口岸，便可獲安排入住隔離營，而且有醫護人員監察健康，更可享用快速測試；若證實無恙，就可留在香港避疫，一旦中招，也可在香港治療，而不會像在內地般，即使已確診也不能入醫院，在社區不斷播毒，影響親人。

涂謹申批評，林鄭的措施完全無助減輕本地醫護壓力，也不能有效控制疫情，促林鄭必須全面封關。他透露曾以短訊與政府高層聯繫，了解政府堅拒封關的原因，引述對方舉例指，全面封關後如中聯辦主任駱惠寧返內地述職或工作後便不能回港，其次為人道理由以及需照顧因家人在內地而需往返內地的港人。他質疑如中聯辦般的內地官員為數不多，容易處理，「剩返（會繼續往返中港者）必須要嚟嘅係真係病嗰啲。」他將發公開信予國家領導人，促中央指示林鄭封關，「希望領導人諗一諗，中央領導人決定唔封（關），造成與香港人對立。」

專業議政莫乃光認為，中聯辦官員需要出入香港並不能成為香港不全面封關的原因，指目前情況下，有關官員返內地工作與任何人面對面接觸都並不適合，「咩權貴都諗唔到必須理由（容許往返中港）。」

ok

乜得佢哋唔係有特別通道

on9
咁你咪封關之後特事特辦囉

Push

叫解放軍載咪得,唔通你啲所謂紀律部隊會阻中國軍車?

咪臭係
689都走後門

[緊急]YOUTUBE要人 五毛攻擊醫護罷工中

面對5毛 千奇唔好屌,唔好覆,一覆就幫佢地推po
要覆覆自己人留言附和,同互like

其實本身都大把特事特辦
低級藉口嚟啫

走慣後門嘅, 你話你會令佢哋不便
架車行到關口都未必會停車啦

原本一開波大大聲話封關
無社區確診個案
鬼佬就唔會封香港關既
中聯辦簽個名特事特辦落嚟香港再轉飛歐美都仲得

係都唔封同支那陷家鏟一齊被地球人block鳩哂先舒服
害香港好啦，害撚埋澳門呀死柒婆

洗頭艇

洗頭艇呢喂？

中聯辦班撚屌平時來回邊駛過關

幾百萬打工仔條命都唔夠一個打工仔條命重要

述職重要面對面咁撚落後？ video conference 唔得？

屌，689果陣就識特事特辦，依家就唔撚識

咪出埋呢Ｄ飛機文啦

做乜撚鳩野呀 video call咪得囉屌